\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{razvitie} Малых А.Е., Давыдова А.А. Развитие некоторых классических комбинаторных задач // ВЕСТНИК ПГГПУ. - 2017. - №2. - С. 82-101.
	\bibitem{logistic} Володина Е.В., Студентова Е.А. Практическое применение алгоритма решения задачи коммивояжёра // Инженерный вестник Дона. - 2015. - №2.
	\bibitem{putesh} Воронин Е.В., Бутузова Е.А. Применение задачи коммивояжёра // Символ науки. - Уфа: Символ науки, 2020. - С. 62-63.
	\bibitem{eiler} Математический энциклопедический словарь - М.: Советская энциклопедия, 1988. - 848 с.
	\bibitem{history} Schrijver A. On the history of combinatorial optimization (till 1960) // 2005.
    \bibitem{e-cup} CodeNRock // E-CUP 2025: ML Challenge [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://codenrock.com/contests/e-cup-2025 (дата обращения: 09.11.2025).
    \bibitem{elib} Научная электронная библиотека // Elibrary.ru [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://www.elibrary.ru/ (дата обращения: 15.05.2025).
    \bibitem{scholar} Академия Google // Google Scholar [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://scholar.google.com/ (дата обращения: 15.05.2025).
	\bibitem{impaco} Teng F. Research on improved ant colony optimization for traveling salesman problem / Teng F., Xinxin W., Zhang L., Zhang Y., Chen L. // Mathematical Biosciences and Engineering - 2022. - №19. - С. 8152-8186.
	\bibitem{mudrov} Мудров В.И. Задача о Коммивояжёре - М.: Знание, 1969. - 64 с.
	\bibitem{belousev} Белоусов А.И., Ткачев С.Б. Дискретная математика: учебник для вузов - 7-е изд. - М.: Издательство МГТУ им. Н. Э. Баумана, 2021. - 703 с.
	\bibitem{ant-origin} Dorigo M., Maniezzo V., Colorni A. The Ant System: Optimization by a colony of cooperating agents // IEEE Transactions on Systems, Man, and Cybernetics -- Part B - 1996. - №1 - С. 1-13.
	\bibitem{dorigo-book} Bonabeau E., Dorigo M., Theraulaz G. Swarm Intelligence From Natural to Artificial Systems - Oxford: Oxford University Press, 1999. - 307 с.
	\bibitem{mmas} Shuzle T., Hobs H. Max-Min Ant System // Future generations computer systems - 2000. - №16. - С. 889-914.
	\bibitem{rbas} Bulinheimer B., Hartl R., Strauss C. A New Rank Based Version of the Ant System - A Computational Study // Central European Journal of Operation Research. - 1999. - №7. - С. 25-38.
	\bibitem{aco-ts} Dewantoro R.W., Sihombing P. The Combination of Ant Colony Optimization (ACO) and Tabu Search (TS) Algorithm to Solve the Traveling Salesman Problem (TSP) // The 3-rd International Conference on Electrical, Telecommunication and Computer Engineering. - 2019. - С. 160-164.
	\bibitem{smacfa} Liu M., Li M. A Slime Mold-Ant Colony Fusion Algorithm for Solving Traveling Salesman Problem // IEEE Access. - 2020. - №8
	\bibitem{gaco} Zainudin Z., Irving V.P. A Hybrid Optimization Algorith Based On Genetic Alhorithm And Ant Colony Optimization // International Journal of Artificial Intelligence \& Application. - 2013. - №5. - С. 63-75.
	\bibitem{adla} Tang K. An Adaptive Ant Colony  Optimization for Solving Large-Scale Traveling Salesman Problem / Tang K., Wei X., Jiang Y., Chen Z.,Yang L. // Mathematics. - 2023. - №11
	\bibitem{admut} Stodola P., Otrisal P., Hasilova K. Adaptive Ant Colony Optimization with node clustering applied to the Travelling Salesman Problem // Swarm and Evolutionary Computation. - 2022. - №70
	\bibitem{hetero} Tuani A., Keedwell E., Collett M. Heterogenous Adaptive Ant Colony Optimization with 3-opt local search for the Travelling Salesman Problem // Applied Soft Computing Journal. - 2020.
	\bibitem{genetic} Holland J.H. Adaptation in Natural and Artificial Systems - The MIT Press, 1975. - 232 с.
	\bibitem{genetic-engineer} Скобцов Ю. А. Генетические алгоритмы в программной инженерии - М.: <<Инфра-Инженерия>>, 2025. - 144 с.
	\bibitem{2-opt} Thanh L. Variants of 2-opt Approach for the Generalized Traveling Salesman Problem // International Journal of Science and Research (IJSR). - 2018. - №28. - С. 1554-1564.
	\bibitem{2-opt-algo} Local Search for Traveling Salesman Problem // DM865 – Spring 2020, Heuristics and Approximation Algorithms [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://dm865.github.io/assets/dm865-tsp-ls-handout.pdf (дата обращения: 13.03.2026).
	\bibitem{dorigo-ant-book} Dorigo M., Stutzle T. Ant colony optimization - Massachusetts: The MIT Press, 2004. - 304 с.
	\bibitem{algos} Кормен Т. Алгоритмы: построение и анализ / Кормен Т., Лейзерсон Ч., Ривест Р., Штайн К. - 2-е изд. - М.: Издательский дом Вильямс, 2013. - 1296 с.
	\bibitem{virt} Вирт Н. Алгоритмы и струкуры данных - 2-е изд. - М.: ДМК Пресс, 2016. - 272 с.
	\bibitem{patterns} Гамма Э. Паттерны объектно-ориентированного проектирования / Гамма Э., Хелм Р., Джонсон Р., Влиссидес Дж. - СПб: Питер, 2020. - 448 с.
	\bibitem{tsplib} TSPLIB 95 // Discrete and Combinatorial Optimization [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://comopt.ifi.uni-heidelberg.de/software/TSPLIB95/tsp95.pdf (дата обращения: 13.05.2026).
	\bibitem{go} The Go programming language [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://go.dev/ (дата обращения: 13.05.2026).
	\bibitem{go-cover} The cover story // The Go Programming Language [Электронный ресурс] -- Режим доступа: URL: https://go.dev/blog/cover (дата обращения: 13.05.2026).
\end{thebibliography}
